{"id":"2017_9","name":"Romanos2017_9","memoryVerse":"“En consecuencia, ya que hemos sido justificados mediante la fe, tenemos paz con Dios por medio de nuestro Señor  Jesucristo”. – Romanos 5:1","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_9_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 5:12-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_9_3","questionText":"3.  Leer Génesis 2:15-3:24. ¿Quién era el “hombre” en Romanos 5:12? ¿Qué advertencia le dio Dios a este hombre, y qué daño causó su pecado? (Vea también Romanos 3:9-11, 23; 8:20-21; 1 Corintios 15:22; Efesios 2: 1-3.)","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"2:15-3:24"},{"book":"Romanos","verse":"5:12"},{"book":"Romanos","verse":"3:9-11"},{"book":"Romanos","verse":"3:23"},{"book":"Romanos","verse":"8:20-21"},{"book":"1 Corintios","verse":"15:22"},{"book":"Efesios","verse":"2:1-3"}]},{"id":"2017_9_4","questionText":"4.  ¿Qué es lo que la mayoría de la gente que usted conoce cree sobre la humanidad —que todas las personas nacen buenas, nacen ni buenas ni malas, o nacen pecadores? ¿Qué cree usted y por qué?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: Leer Romanos 5:14-19.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:14-19"}],"questions":[{"id":"2017_9_5","questionText":"5.  Enumere las maneras cómo Adán (“quien es figura”) y Jesucristo (“aquel que había de venir”) son iguales y en las en que son diferentes. ¿Cómo trajo Jesús mucho más bien que todo lo que Adán destruyó?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_6","questionText":"6.  ¿Qué es “la dádiva”? ¿Por qué los versículos 15-17 la mencionan tan a menudo, y cuál es su respuesta a dicha dádiva de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_7","questionText":"7.  ¿Qué une a la gente a Adán, y qué la une a Cristo? ¿Con quién está usted unida(o), y cómo lo sabe?  (Vea también Juan 3:7-21, Romanos 10:9-13, u otros pasajes de la Biblia.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"3:7-21"},{"book":"Romanos","verse":"10:9-13"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: Leer Romanos 5:18-19.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:18-19"}],"questions":[{"id":"2017_9_8","questionText":"8.  ¿Cuáles son algunos resultados de la condenación, y qué impacto tienen estos versículos en usted? (Vea Mateo 13:47-50; Romanos 2:8-9; Filipenses 318-19; 2 Tesalonicenses 1:8-9; Apocalipsis 20:14-15.)","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"13:47-50"},{"book":"Romanos","verse":"2:8-9"},{"book":"2 Tesalonicenses","verse":"1:8-9"},{"book":"Apocalipsis","verse":"20:14-15"}]},{"id":"2017_9_9a","questionText":"9. a.  ¿Cuál es el “acto de justicia” que resultó en la justificación y la vida? (Use otros versículos si lo desea.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_9b","questionText":"9. b.   ¿Cuáles son algunos resultados de la vida en Cristo, y cómo son evidentes en su vida? (Vea Juan 10:28; Gálatas 2:20; Efesios 3:12; Filipenses 3:20-21; Hebreos 13:20-21.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"10:28"},{"book":"Gálatas","verse":"2:20"},{"book":"Efesios","verse":"3:12"},{"book":"Filipenses","verse":"3:20-21"},{"book":"Hebreos","verse":"13:20-21"}]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: Leer Romanos 5: 20-21. 10  a.  ¿Por qué la ley causa que la transgresión (pecado) aumente? (Vea Romanos 7:7-12; Gálatas 3:24.)b.  ¿Cómo ve este principio en acción en usted, su familia, comunidad o país?","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:20-21"}],"questions":[{"id":"2017_9_11b","questionText":"11.  Comparta brevemente un ejemplo reciente cuando la gracia de Dios venció las consecuencias de su pecado.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_12b","questionText":"12.  ¿Cuáles son los dos reinos que se mencionan en el versículo 21, y qué sucede a los que pertenecen a cada reino?  (Vea también Colosenses 1:13-14.)","answer":"","quotes":[{"book":"Colosenses","verse":"1:13-14"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: Repasar Romanos 5: 12-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"5:12-21"}],"questions":[{"id":"2017_9_13b","questionText":"13. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_14b","questionText":"14. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 5:12-21","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"5:12-21"}]}]}}}